\section{Betriebs- und Entwicklungsumgebung}

\subsection{Server}
unbeaufsichtigter Betrieb
Die Daten zum benutzten Server:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Ubuntu Server 13.10} \\
	Ein Debian-basiertes Linux-Betriebssystem, der für den Server-Betrieb gedacht ist. \\
	\textit{Lizenz:} GNU GPL (und andere)
	\item \textbf{Apache Tomcat 7} \\
	Ein Web Server und Servlet Container. Es unterstützt die Java Servlet  und JSP-Specification. \\
	\textit{Lizenz:} Apache License 2.0
\end{itemize}

\subsection{Entwicklungstools}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Eclipse} \\
	Eine integrierte Entwicklungsumgebung (IDE) für Java. \\
	\textit{Lizenz:} Eclipse Public License
\end{itemize}

\subsection{Andere Tools/Webseiten}
\begin{itemize}
	\item github.com
\end{itemize}

\subsection{Verwendete Libraries}
\begin{itemize}
	\item \textbf{JSP} \\
	Web-Programmiersprache zur dynamischen Erzeugung von HTML. Sie erlaubt die Einbettung von Java und JSP-Aktionen im HTML. \\
	\textit{Lizenz:} GNU GPL v2 und CDDL v1.1
	\item \textbf{jQuery} \\
	Javascript-Bibliothek zur DOM-Navigation und -Modifikation.\\
	\textit{Lizenz:} MIT
	\item \textbf{TinyMCE} \\
	Ein auf JavaScript basierter freier WYSIWYG-Editor, der mit dem EqnEditor\_tinymce Plugin auch mathematische Formeln erstellen kann. \\
	\textit{Lizenz:} LGPL
	\item \textbf{Font Awesome} \\
	Skalierbare Vektorbilder, die über CSS angepasst werden können. \\
	\textit{Lizenz:} MIT
\end{itemize}

\subsection{Getestete Browser}
\begin{itemize}
	\item Google Chrome (ab Version ...)
	\item Mozilla Firefox (ab Version ...)
	\item Internet Explorer (ab Version ...)
	\item Apple Safari (ab Version ...)
	\item Google Chrome for Android (ab Version ...)
	\item Apple Safari for iPad (ab Version ...)
\end{itemize}